溫水煮蛙 而我地就係青蛙?

由佔中失敗起 , 到被秋後算帳 , 再到DQ民選議員 , DQ參選資格 , 到呢家打算禁埋政黨 , 到底我地係唔係已經變成一堆半熟既青蛙呢 如果你既答案係YES , 咁係咩野原因導致呢 請自由討論

下？溫乜撚野水？滾水黎煮架喎

推

其實到呢刻中共都未有一個城市實際上可以超越到香港，一部分係中共自己內鬥，一部分係外國一直仲搵到香港有價值既地方，於是繼續bump水bump人落去，如果唔係呢d大環境因素係度，香港一早變左澳門咁啦。

講真，08年之前一大堆大中華膠既原因其實都在於大家配合，英制訓練個班人繼續盡量維持以前好既野，加插中國個班官員慢慢同化，其實好成功，至少個時死熊貓會哭喪，四川地震會同情賑災。係咪因為梁振英搞事而開始有港獨，我相信大家自有定奪，但事實係佢既上場間接令一大堆英制官員走既走，坐監既坐監。作個假想敵（港獨）去令一大堆人上街，團結，再將呢堆人打散逐個擊破，袋住先變成乜柒都唔使袋，等埋發叔先可謂建制泛民一齊做既舞台劇，蘋果又可以打下飛機，泛民fans可以飲得杯落大唱今天我。

所以你話溫水煮蛙，滾唔滾既狀態都係食硬你，泛民建制係我既人，港獨某程度都係自己擁立既假想敵，大陸文化繼續大舉進駐香港而大家都係繼續甘於比wechat抖音支付寶慢慢融入，其實都唔可以話溫水煮蛙，只係慢慢回復返之前對住劉翔姚明打飛機既日子。

有時其實慶幸香港仲有價值，同埋中共點擁立其他地方都係無辦法可以追到香港，使橫手令香港停滯不前反而令其他城市更難追上，只能講句大英祖國萬歲

時勢也，可以做的不多

無任何野可以做?

push